的士業推召車App 首萬名乘客八達通付車資享5元回贈

的士業聯會推出「e的士」召車應用程式，並與八達通合作，推動用《八達通搭e的士》，乘客均可使用八達通卡或八達通App「O!ePay QR code」繳付車費，現時已有4000名司機下載應用程式。

「e的士」及八達通均有提供獎賞及優惠予乘客及司機，例如於6月28日前下載「e的士」，再下載「商用版八達通app」的司機可免一年手續費，一年後才收取每單交易1%手續費；由於「商用版八達通app」早於去年推出，八達通宣布於去年已申請八達通app的司機同樣可免一年手續費。

其他獎賞包括，首1萬名乘客使用「e的士」及以八達通付款，可獲得5元乘搭補貼、使用「e的士」召喚的士及乘搭2次，便可享20港元獎賞等。獎賞均可於每月30日於八達通App或八達通服務站拍卡領取，領取有效期為3個月。

斥資過百萬研發的「e的士」除可即時自動配對乘客與司機，更提供即時路面資訊及代尋失物等服務。香港的士業議會義務主席熊永達表示，「e的士」與八達通合作是向無現金社會出發，並強調程式「絕對符合法例，不作違法勾當」，亦絕不做折扣優惠。

對於市民關注司機質素問題，熊補充，應用程式設有投訴功能，亦存有紀錄，議會會協助把關，若發現司機操守有嚴重問題便會把他從應用程式除名。

綠的司機鄧先生表示，留意到愈來愈多乘客欲以八達通支付車資，他也認同這可「慳時間找散子」，使用八達通已近一年後，發現與乘客之間爭拗減少，至於一年後便需繳付手續費，他認為影響不大，「100蚊拎1蚊，無乜緊要」。

搭咁多次 唔怕比人影多次咩

多撚謝喎 夾埋先5萬銀

私隱值5蚊

dl左個app 會比dc9攞去賣通話資料
不了

$5

搞咗咁多年先係QR code

滴滴上年都唔會用5蚊去撚化香港人啦
想引人用就咪撚咁度縮啦
有眼見滴滴都無人用
究竟八達通有冇market 眼光架
按金都夠佢食過世

不了
省返俾你老母做帛金啦
Uber all the way!!!

支付寶10蚊
所以唔夠一年都摺埋
根本無人用

八仔出手咁撚低

港資公司得啖笑，抵俾大陸人串

遲D 出隻 高級的事 成 36蚊起錶. 又係用APP 叫車.

亦絕不做折扣優惠。

一日仲用不合現代私家車安全標準嘅垃圾豐田金豐的士 我一日都唔會搭
根本連氣袋都冇， 鋼水又脆皮 同玩命冇分別

收皮啦的士狗

Visa 不了

即刻搭到佢破產

5蚊咁多真係蝕住做

有進步, 會支持下

Dc9點會咁順攤
唔洗拎津貼阿

八折的都唔只5蚊啦， 洗搭你